+++
title = "更新应用"
description = "通过在 UI 编辑模式中更新应用配置，更新应用。"
weight = 21
+++

通过在 UI 编辑模式中更新应用配置，更新应用。不支持更新应用名称。

**操作步骤**

1. 登录平台，切换至业务视图，进入待更新的应用所在的项目，并选择所在的命名空间。

2. 单击 **应用**，在应用列表页面，可以通过以下两种方式更新应用：
   
   - 找到要更新的应用名称。单击操作栏中的 ![](/img/003point.png)，再单击 **更新**。
   
   - 单击要更新的 ***应用名称***。在应用详情页面，单击 **操作 > 更新**。

3. 在更新应用页面，在 **显示名称** 框中，支持更新应用的显示名称。支持中文字符，如未输入，默认显示应用名称。

4. 在 **资源列表** 区域，可添加计算组件、内部路由，或使用 YAML 添加其它类型的 Kubernetes 资源，可查看应用中已配置的计算组件（资源类型为 Deployment、DaemonSet 或 StatefulSet）、Ingress、Service 等 Kubernetes 资源。<br>单击 **编辑**，可更新一个应用相关的 Kubernetes 资源。<br>单击 **删除**，可移除一个应用相关的 Kubernetes 资源。<br>相关参数说明，参考 [创建应用]({{< relref "10usermanual/3userview/1application/1appcreateimage.md" >}})。

	**注意**：
	
	* 更新内部路由或访问规则时，需要保证内部路由已关联计算组件，否则，集群外部流量无法通过访问地址访问计算组件。
	
	* 如果删除了计算组件的访问规则，则计算组件的访问地址为空。<br>此种情况下，若负载均衡监听的端口的默认内部路由或规则当中所用的内部路由，是当前应用下计算组件的内部路由，集群外部流量仍可以通过 `负载均衡地址/域名+监听端口` 的方式访问到计算组件。
	
	* 如果仅删除了内部路由（访问规则对内部路由的引用关系不变），则计算组件的访问地址不变，但是集群外部流量无法通过访问地址访问计算组件。

5. 在 **YAML** 区域，支持更新应用的 YAML 编排文件，同时支持以下操作：

	* 单击 **导出**，将 YAML 导出保存成一个文件。
	
	* 单击 **查找**，在框中输入关键字，会自动匹配搜索结果，并支持前后搜索查看。  

	* 单击 **复制**，复制编辑内容。  
		
	* 单击 **日间** 或 **夜间** 模式，屏幕会自动调节成对应的查看模式。 
		 
	* 单击 **全屏**，全屏查看内容；单击 **退出全屏**，退出全屏模式。

6. （可选）在页面底部 **更新** 按钮左侧的版本注释输入框中，输入版本注释。

	**说明**：输入精简（最多可输入 30 字）的应用变更版本注释，可在应用的历史版本列表中查看注释内容，有助于快速分辨和了解历史版本的变更内容。

7. 单击 **更新** 按钮。 

	